<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>传媒学 on 阳志</title>
    <link>https://ouyziv.github.io/tags/%E4%BC%A0%E5%AA%92%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 传媒学 on 阳志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 00:21:18 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ouyziv.github.io/tags/%E4%BC%A0%E5%AA%92%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《网络传播概论》阅读笔记</title>
      <link>https://ouyziv.github.io/p/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E4%BC%A0%E6%92%AD%E6%A6%82%E8%AE%BA%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:21:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ouyziv.github.io/p/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E4%BC%A0%E6%92%AD%E6%A6%82%E8%AE%BA%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>网络本身 互联网被用于也仅被用于传播文字、图像、声音、视频。而这些信息的内容却包括经济、政治、文化、生活的内容。与现实相比，人际传播缺乏及时性、互动性，是规划过后的信息。从其发展而言，从早期的个人博客及对应的引擎搜索（Web1.0）到中心化的社会化媒体（Web2.0），前者强调内容、后者强调人之间的交流，后者的发展也促进了前者，如自媒体的涌现，及公共内容中心（如图床），意为在这种背景下，绝大部分的互联网内容都有了社会化媒体属性。值得一提的是，移动设备的发展催生了移动互联网时代的到来。
媒体的演变 网络媒体较之传统媒体更全时化，形式更丰富，而受众除了评论，更可以影响新闻本身的发展。而新闻内容本身的分发大多经过算法的调度然后由内容整合平台、搜索引擎、服务类平台进行推送或者通过人际网络由大众自发传播。
而另一大趋势就是媒介融合，报纸、广播、电视融合于互联网，受众向互联网集中，传播者与受众的融合，传播内容的多元化，产业将发生大的变革。
价值判断的变化，新闻价值要素包括重要性、时新性、显著性、趣味性、接近性等，网络时代,受众对于新闻价值的衡量及权重的赋值并非凝固不变的,而是处在游移中。这意味着媒体需要不断去认识和理解游移中的受众的价值取向。
在网络时代,用户对于传统媒体过去的一些业务标准已经不再那么看重例如错别字、语法毛病,但是,他们对于专业媒体在反映社会现实的准确度或干预社会现实的能力方面提出了更高的要求。
黄金时段到碎片时间，个性化信息（如场景、LBS、大数据下的用户画像、甚至个性化的盈利）
网络的多重属性 技术平台属性意味着它连接着多种技术（如软件技术，大数据等），同时未来也会有更多技术融合（如VR、AR、机器学习等）。
传播媒介属性：传播形态（包括人际传播、群体传播、组织传播与大众传播等）与形式（“点对点”、“点对面”）的复合性。功能的多重性（公关、发布会、人际交流等）。公共话语空间与私人话语空间的统一。
连通性：信息的网状、多元化，用户之间的联通，传播者与受众之间的联通。 网络传播的多级性（意见领袖的影响力），网状化。
经营平台属性：以传统经济为基础。信息的生产成本很高，复制成本很低。信息生产的固定成本的绝大部分是&amp;quot;沉没’’成本,即如果生产停止就不能挟回的成本。龙头企业凭借规模优势得到价格优势。“长尾理论”对应小众文化。体验经济，共享经济。
社会形态属性：虚拟社会（虚拟角色与虚拟社区），与现实社会的融合。
网络传播的基本形态 人际传播指个人与个人之间的信息传播活动。有以下特性：交流对象的广泛性与可控性，手段的可选择性，情境的虚拟性（性别身份地位消失），方便扮演角色（头像昵称，自我披露策略）。动力：社会支持与社会交换，情绪调节，自我认知。
群体传播指群体内内的信息传播活动。（日本传播学家岩原勉认为,群体传播就是将共同目标和协作意愿加以连接和实现的过程。）群体传播的过程形成群体意识（认同群体规范，群体感情，归属感）和群体结构（圈式结构、链式结构）。社区形成的四种基本需求：兴趣、关系、幻想（理想）、交易。网络群体较之社区有感情认同归属。群体中的意见领袖可以引导信息传播。《乌合之众》群体是冲动、易变和急躁的;群体易受暗示,易轻信;群体情绪夸张、单纯；群体偏执、专横、保守;群体既可能有极低的道德水平,也可以表现出个体根本达不到的崇高。群体懈怠（三个和尚）与群体极化（乌合之众）
组织传播指组织内的信息传播活动。
大众传播指以社会上一般大众为对象而进行的大规模的信息生产和传播活动。主体的多元性，过程的复杂性，手段的复合性，效果的开放性，受众的能动性，传播的互动性。
网络新闻传播的陷阱困境 来源陷阱，时间陷阱，专业陷阱，情绪陷阱，炒作陷阱。 “后真相”客观事实的陈述,往往不如诉诸情感和嫡功信仰容易影响民意。 “信息茧房” “回声式效应”指信息或想法在一个封闭的小圈子里得到加强。
利用网络新闻传播 议程设置：传媒的新闻报道和信息传达活动以赋予各种&amp;quot;议题&amp;quot;不同程度的星著性(salience) 的方式,影响着人们对周围世界的&amp;quot;大事&amp;quot;及其重要性的判断。网络时代的议程设置自下而上。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
