<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>室内设计 on 阳志</title>
    <link>https://ouyziv.github.io/tags/%E5%AE%A4%E5%86%85%E8%AE%BE%E8%AE%A1/</link>
    <description>Recent content in 室内设计 on 阳志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Sep 2021 00:21:18 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ouyziv.github.io/tags/%E5%AE%A4%E5%86%85%E8%AE%BE%E8%AE%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>大学设计作品の合集</title>
      <link>https://ouyziv.github.io/p/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%BD%9C%E5%93%81%E3%81%AE%E5%90%88%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:21:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ouyziv.github.io/p/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%BD%9C%E5%93%81%E3%81%AE%E5%90%88%E9%9B%86/</guid>
      <description>MESA 设计：扎哈•哈迪德 &amp;amp; 场景模型：阳志
“空间自由拉伸到不成形状，甚至到了惊叹的程度，以体现流线型的空间张力。” 可拆装座椅 设计&amp;amp; 场景模型：阳志
“参考了PIY的自由创造的设计理念，可以在前后座上下三个维度任意拼接。” 多孔灯 设计&amp;amp;模型：阳志
“利用Blender参数化的生成随机的孔位与大小。” 公益海报 设计：阳志
“以潇湘湖南为主题号召人们爱护环境、保护生态、节约粮食。” 「 三片儿 」Desk 设计&amp;amp; 场景模型：阳志
“不拘一格的造型，大胆地将椅子与桌子融为一体。” “层层层”SOFA 设计&amp;amp; 场景模型：阳志
“层层的阶梯沙发，为小朋友提供了有趣的游玩场所，同时也可以自由配置，居家娱乐两不误。” 小宇宙 设计&amp;amp; 场景模型：阳志
“圈圈相套，环环相扣，造型上从太阳系中汲取灵感。” 口罩の日历 场景模型：阳志
“在疫情期间，口罩不可或缺，以日历的形式提醒人们一天带一个口罩。” 小汽车 场景模型：阳志
“以汽车的造型为灵感，设计了一整套家具，科幻的场景在家中显现。” 小树枝 设计&amp;amp; 场景模型：阳志
“小树枝为元素设计，清新自然。”_____变色水杯 设计&amp;amp; 模型：阳志</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《建筑&amp;室内设计140点》翻译</title>
      <link>https://ouyziv.github.io/p/%E5%BB%BA%E7%AD%91%E5%AE%A4%E5%86%85%E8%AE%BE%E8%AE%A1140%E7%82%B9%E7%BF%BB%E8%AF%91/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 00:21:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ouyziv.github.io/p/%E5%BB%BA%E7%AD%91%E5%AE%A4%E5%86%85%E8%AE%BE%E8%AE%A1140%E7%82%B9%E7%BF%BB%E8%AF%91/</guid>
      <description>Chapter1：Architectural Design 01 建筑物设计的美，首先源于它功能的纯粹性。
02 建筑不仅仅是一种遮蔽的装置，而是承载人类生活的东西。
03 好的建筑与自然有着共同的联系，需要能够让居住者感受到。
04 永远不要为了让建筑物看起来漂亮而添加毫无意义的“装饰”。少即是多。
05 为大众创造一个建筑肯定会失败。设计和目的越是具体，越有更大的吸引力。
06 试着围绕着一个想法或故事来设计你的建筑（例如：一根手指戳进树林）。这个理念应该塑造它的设计，并像 DNA 一样贯穿其中。
07 当一个设计的元素背后有意义和故事的时候，更能让人记住。
08 人们觉得建筑物之间的区域是社会交往和闲逛的首选场所。
09 考虑建筑要建造的地方的历史，以及如何将其融入建筑中。
10 建筑形式是为了解决实际的功能问题，因此是一种难的表达的手段。在纯粹出于“审美”的原因添加任何元素之前，请仔细思考。它是如何为建筑的功能服务的？
11 圆柱促进移动，长方柱促进定向移动，方柱促进不移动。
12 建筑物周围的空地与建筑物本身同样重要。
13 我们对建筑的经验会影响我们的设计。
14 在设计房间时，一定要先从房间的功能入手，然后再画墙面，让墙面契合房间。
15 高天花板促进创造力，而低天花板则促进注重细节的思维。
16 对比度突出。如果你想表现一种特定的品质，就用相反的东西来包围它，例如：一个被几何形状包围的有机结构。
17 不要单纯的展示外面的景色，要考虑如何用窗子框住它，以吸引人。
18 人类在隐蔽的地方感觉最安全，让自然包围建筑。用这个来做放松的房间。
19 栅栏和大门在现实生活中对阻止犯罪很有用，但是在渲染中使用它们会造成一个障碍，使观众感到不适。
20 总是为特定用途设计建筑。比如商人在漫长的一天之后需要可以放松一下的房子。
21 没有窗户的房间是不舒服的，因为人们希望与外界接触。然而，太多的窗户和房间感觉过于暴露（鱼缸效应）。
22 建筑设计不仅仅是“装饰”。每一个设计选择都应该至少有两个理由来支持它。
23 被自然景观包围的建筑，减少压力，提高注意力和集中力。用于学习、集中和治疗的场所。
24 人类在无遮无拦的草山和散落的树木中找到安宁（热带草原效应）。
25 对称的建筑意味着力量、永久和确定性，但如果做得不好，它可能会看起来很无聊。
26 不对称的建筑暗示着探索、趣味和对设计的更高理解。但如果做得不好，会显得很刺眼或不平衡。
Chapter2：Interior Design 27 美更多的是在所有元素的和谐关系中，而不是单个元素本身。所以确保你的家具和装修选择，相互关联。
28 灰色、棕色和白色等中性色总是内饰的最佳选择。在整个内饰中优先使用它们。
29 当家具与房间大小成比例并均匀分布在房间内时，房间会感到平衡。
30 任何房间都需要焦点元素。一个没有房间的房间马上就很无聊。
31 设计时要考虑到特定的个人。他们的爱好习惯？他们将在房间里做什么？人的形象越具体，设计起来就越容易。
32 在一个单独的空间中太多的图案或饱和的颜色会变得恼人。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
