<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人文社科 on 阳志——个人博客</title>
    <link>https://ouyziv.github.io/tags/%E4%BA%BA%E6%96%87%E7%A4%BE%E7%A7%91/</link>
    <description>Recent content in 人文社科 on 阳志——个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Jun 2021 00:21:18 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ouyziv.github.io/tags/%E4%BA%BA%E6%96%87%E7%A4%BE%E7%A7%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>中国文学史经典作品</title>
      <link>https://ouyziv.github.io/p/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%96%87%E5%AD%A6%E5%8F%B2%E7%BB%8F%E5%85%B8%E4%BD%9C%E5%93%81/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:21:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ouyziv.github.io/p/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%96%87%E5%AD%A6%E5%8F%B2%E7%BB%8F%E5%85%B8%E4%BD%9C%E5%93%81/</guid>
      <description>经典作品 先秦 《诗经》 作为周代礼乐制度的组成部分,《诗经》作品的创作、流传与结集,更直接地体现了与周代礼乐制度同呼吸、共命运的共生关系。
“风”指声音、曲调。声音、曲调有清浊之分、方域之别,所以《左传》说“风”,前面多用“清”“土”“卫”等词加以限定。与雅、颂之音相区别的“风”,指各地的乡乐、土风;而《诗经》中的“风”,则指那些与十五种乡乐相配合的歌辞。虽然经过王室乐官雅言化的加工处理,在文词、音韵上表现出统一的倾向,其浓郁的地方色彩仍当通过音乐与歌唱表现出来。
雅者,正也。“雅”由此成为以中原正声为基础的朝廷之乐的代称。《诗经》中的二《雅》,就是配合这种正声音乐,用于天子、诸侯朝会宴享仪式的乐歌。
“颂”为“容”的本字,声音上又与“庸”相通。祀典仪式中歌舞之容与象征王权、成功的“奏庸”之事相配合,不断强化着“颂”“美德”“告功”的意义。周人立国之后,以仪容为本义的“颂”逐渐取得本属于“庸”的“言成功”的意义,在“庸”字的这部分意义随着镛钟的消失而渐趋隐没的同时,“颂”亦由“形容”之义渐变成为“以其成功告于神明者”的天子祭祀之乐的专称。
《诗经》共存诗305篇,产生于西周初年到春秋中期大约五百多年之间。在这个整理过程中,孔子主要做了三方面的工作:增删诗篇、调整次序、雅化语言。由此,《诗》之定本最后形成。
艺术成就 首先是赋、比、兴的表现手法。
赋,是铺陈其事,直接言之。
《鄘风・柏舟》:“泛彼柏舟,在彼中河。髡彼两髦,实维我仪。之死矢靡它。母也天只,不谅人只
比,就是比喻,以彼物比此物。这是在今天仍常常使用的一个主要修辞手法, 包括比喻与象征。
如《卫风・伯今》:“自伯之东,首如飞蓬。”
兴是借助其他事物作为诗歌的开头。
《诗经》第一首《周南·关雎》:“关关雎鸠,在河之洲。窈窕淑女,君子好逑。”
其次是叙事简洁生动,各有侧重且具委婉曲折之妙。
再次是用多种手法表现抒情主人公的形象。
最后是《诗经》中的语言形式特点。首先是章节复沓,也就是反复咏叹,给读者(听者)留下一种回环迂曲的深刻印象。其次是语言形式多变。
 《国语》 《国语》是一部史料汇编，全书共21卷,记载了大约五百年间的事情。从整体来说,《国语》记事没有系统性,只是有重点地记述了若干历史事件。
内容比较庞杂。其中记载不少有文学价值的神话传说。思想也颇为驳杂。除儒家思想外,它还兼容墨家、法家、道家等学派的思想。
尤其让后人耽嗜不已的,是《国语》中深闳杰异的语言。《国语》以记言为主,因此，善于记言也是其文学价值的主要表征。引经据典, 善用排比是《国语》语言的重要特征。排比句式的运用,尤其是一连十多个句子或历史典故的排列,不但使论述委曲详密,分析深入透彻,而且加强了文章的气势和语言的感染力。
 《春秋》三传 因为《春秋》隐含了孔子褒贬时事的“春秋笔法”与“微言大义”。
《汉书·艺文志》用“有所褒讳贬损,不可书见”
来概括“春秋笔法”的行文特点,“春秋笔法”遂成为史家秉笔直书传统之外另一种著史之法。
在《春秋》的传承解读历史上,就出现的著名的“《春秋》三传”:《左传》《公羊传》《穀梁传》。
《公羊传》《穀梁传》是专门注解《春秋》的著作,二者均采用问答体的方式解释《春秋》的“微言大义”。
《公羊传》解释《春秋》经义时多有发挥。但其书设问自答的解说方式,使全书语言通俗晓畅。不可否认,这类释经之作常有主观武断之嫌,但其辞锋劲锐,文气明快斩截,很为后世文章家推许。
为了释经的需要,《公羊传》和《穀梁传》会记述一些短小的历史故事,对于人物细节的刻画生动有致,栩栩如生。
 《左传》 《左传》的写作是要为《春秋》的“微言大义”提供事实基础,“明夫子不以空言说经”。
因此,通过倾向性明确的历史叙述,为《春秋》的笔削之文提供有据可循的历史事实,这是《左传》记事最鲜明的特点。
在《左传》叙事中,对战争的叙事最具代表性。《左传》记载战争,非常关注战争的性质以及导致战争发生的原因,对于战争的具体过程的记述大都围绕这个中心展开。这样的叙事角度,就为战争过程的描写赋予深刻的意义,耐人寻味。
依托于对历史事实的叙述,《左传》为《春秋》的“微言大义”提供了有力的事实基础。
《左传》记事,善于通过人物的语言和行动表现人物的性格。而且,它能够在历史的发展中写出人物性格的前后变化,给人留下深刻而生动的印象。
《左传》在一些细节的描写方面也有较高的成就。它非常善于用寥寥几笔叙写人物的言行与心理,从而使这个人物的整个精神面貌栩栩如生,跃然纸上。
《左传》还善于记载行人辞令。春秋时代诸侯国之间频繁密切的往来为负责外交聘问的行人之官提供了广阔的活动空间,也留下了许多委婉曲折又语挟风霜,令人无可击的行人之辞。
《左传》是我国第一部叙事详细、完整的历史著作,发展和完善了《春秋》的编年体式,在保存史料、成为史学典范之作的同时,从方法上为历史叙述提供了丰富的写作经验。通过富有文采的历史叙述表达倾向性明确的史学观念与立场,也为后世史家所继承,成为中国史学传统的鲜明特点。与此同时,《左传》还是一部具有经典意义的文学作品,为后世叙事文学的发展莫定了坚实的基础。
 《战国策》 《战国策》不是“一家之言”,而是对战国纵横家策谋之辞的纂集。
在诸侯混战造成的瞬息万变的形势下,这些被刘向称为“高才秀士”的纵横家们,善于揣摩王侯心理,能够提出扶急持倾、兵革救急的计谋,他们利用翻手成云、覆手为雨的雄辩之术,对当时诸侯国关系的发展变化往往产生根本性的影响。
策士们的巧言辩辞,根本目的在于打动王侯,其中充满了机心算计、挑拨离间。
正如清人陆陇其所言:“其文章之奇足以娱人耳目,而其机变之巧足以坏人之心术。”
但是站在战国时代特殊的历史语境中来看,纵横家十分明确的政治目标与其说辞可能发挥的政治影响,给他们附加了一种时代喉舌的作用。他们的言语行为,在某种程度上也折射出当时社会的时代脉搏与价值取向。
与思想内容的备受批判相比,《战国策》的语言艺术达到了当时能达到的最高水平,也最大程度地体现了纵横家游说王侯的语言习惯。
与《左传》的沉懿雅丽相比,《战国策》的语言表现出了恣肆辩丽的特点。
《战国策》非一人之作,非一时之记。其中除纵横家恣肆辩丽的游说之辞、饱受诟病的机心算计之外,其中也记录了不少很有意义的历史故事。
 汉代 《史记》 中国第一部纪传体通史《史记》
《史记》是一部悲愤之书,其中蕴含了司马迁极为强烈的情感。
最初称“太史公书”,或“太史公记”,记载了上古传说中的黄帝时代,至汉武帝太初四年间共三千多年的历史。
除了作为“二十四史”之首的历史地位,这部史书也是十分重要的文学著作,强化了我国文学史中十分重要的叙事传统。
《史记》取材相当广泛。一方面,作者继承了先秦史籍的记述, 将《世本》《国语》《秦记》《楚汉春秋》以及诸子百家等著作和国家文书档案中的材料加以甄别;另一方面,司马迁又实地调查获取的材料,对一些不能弄清楚的问题,或者采用阙疑的态度,或者记载各种不同的说法。
《史记》是一部叙事经典,注重对事件因果关系的更深层次的探究,综合前代的各种史书,成就一家之言。
结构上,该书纵横交错, 互为照应。
在叙事方面最为后世称道的,是它所开创的“互现法”。《史记》各层次人物传记的排列是以时间为序,但又兼顾各传记之间的内在联系,遵循着以类相从的原则。
从单篇来看,《史记》的章法、句式、用词都有很多独到之处,别出心裁,不循常规,以其新异和多变而产生独特的效果。
《史记》中的人物形象各具姿态,都有自己鲜明的个性特征。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于俄罗斯东京奥运会的调查</title>
      <link>https://ouyziv.github.io/p/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E5%A5%A5%E8%BF%90%E4%BC%9A%E7%9A%84%E8%B0%83%E6%9F%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:21:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ouyziv.github.io/p/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E5%A5%A5%E8%BF%90%E4%BC%9A%E7%9A%84%E8%B0%83%E6%9F%A5/</guid>
      <description>事情经过 2014 年 12 月，一家德国电视频道播放了一部纪录片，内容涉及俄罗斯田径运动管理​​机构全俄田径联合会内部存在复杂的系统性兴奋剂做法。
随后WADA开始了漫长的调查取证，双方开始了漫长的拉锯。
2019 年 1 月 10 日至 17 日期间，WADA 专家组获准进入莫斯科实验室并复制莫斯科数据。
听证会于 2020 年 11 月 2 日至 5 日举行。
2020.12.17裁决结果中值得注意的有： 俄罗斯两年内不得竞标、参与、主办、悬挂国旗
 奥运会和残奥会（冬季或夏季）； 任何签约方组织或批准的任何世界锦标赛  俄罗斯运动员可以参加 但不可穿着俄罗斯制服、不可使用国旗、制服上不能出现象征、国旗颜色、不能演奏国歌。
RUSADA 将在收到本仲裁裁决通知后 90（九十）天内向 WADA 支付其 2019 年收入的 10% 或 100,000 美元（十万美元）（以较低者为准）的罚款。在不及时支付的情况下，该金额应按年利率 5%计息。
RUSADA 被命令在本裁决之日起 90（九十）天内向 WADA 支付总额 400,000 瑞士法郎（四十万瑞士法郎）作为其与这些仲裁程序有关的法律和其他费用的分摊。在不及时支付的情况下，该金额应按年利率 5%计息。
其他 国际体育仲裁法院（CAS）世界反兴奋剂机构诉俄罗斯反兴奋剂机构《仲裁裁决》 https://www.tas-cas.org/fileadmin/user_upload/CAS_Award_6689.pdf
4月22日，俄罗斯奥委会宣布，国际奥委会同意了俄奥委会的请求，在东京奥运会和北京冬奥会期间使用俄罗斯浪漫乐派作曲家柴可夫斯基的《第一钢琴协奏曲》片段取代国歌，作为俄罗斯运动员的颁奖音乐。
另外值得注意的是我在查找ROC（Russian Olympic Committee俄罗斯奥委会）时 发现这样一条新闻：英国媒体《卫报》在制作奥运奖牌榜时，误将ROC当成台湾队，配上台湾奥运代表团的旗帜。 因为台湾自称Republic of China，不过，在本届奥运会，来自台湾的团队被官方称为 &amp;ldquo;Chinese Taipei&amp;rdquo; (TPE)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文明史概括笔记</title>
      <link>https://ouyziv.github.io/p/%E6%96%87%E6%98%8E%E5%8F%B2%E6%A6%82%E6%8B%AC%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:21:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ouyziv.github.io/p/%E6%96%87%E6%98%8E%E5%8F%B2%E6%A6%82%E6%8B%AC%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>文明史 前言 文明是人类所创造的全部物质和精神成果，包括政治经济，文学艺术，宗教信仰。文明是发展的，不同的文明会相互交流。
 古代西亚文明 起源 幼发拉底河和底格里斯河流经的地区为两河流域，一直有着土壤盐碱化的问题，且河流经常易道，加上无天然屏障，所以民族大迁徙频繁，同时水利灌溉技术也随之变得发达。
城邦到帝国 公元前4000年左右城市出现，在两河流域南端（苏美尔地区）出现了这一地区最早的文明，以乌鲁克城为代表。之后的苏美尔文明城邦林立，几乎一城一神，有着世俗的宗教和对来世悲观的看法。公元前2300年左右，阿卡德王国统一了两河地区。萨尔贡建立君主集权制，统一度量衡，建立常备军，统一了语言。在乌尔王朝灭亡后，苏美尔人就退出了两河地区的政治舞台。
古巴比伦王朝，在第六位国王汉谟拉比统治时期，最终完成了统一大业，创建了一个从波斯湾到地中海的大帝国。汉谟拉比在位期间大力加强了中央集权制，颁布了著名的《汉谟拉比法典》，同时形成了以阿卡德文化为主体的新文化，他的政权是两河流域政治史上重要的里程碑。
在赫梯短暂的入侵后，加喜特人统治巴比伦尼亚，将苏美尔和巴比伦诸城邦合为一个整体，并再度辉煌。巴比伦之后被亚述帝国征服统治，恢复独立之后，文化上有一段辉煌的发展，后世称之为新巴比伦帝国。尼布甲尼撒二世两次征服耶路撒冷（巴比伦之囚）。后被波斯帝国兵不血刃的征服。
公元前1200年，“海上民族”的入侵席卷整个地中海东岸地区，给近东诸国带来很大的破坏。有学者认为他们的入侵结束了近东地区青铜时代的文明。公元前1000年以后，两河地区进入铁器时代，北方好战残酷的亚述开始成为新的霸主，亚述军队是古代历史上第一支用铁制武器武装起来的军队。
生活，商贸与外交 古代两河地区的土地占有情况在各个时期有所不同，但基本上可分为王室土地、神庙土地、私人土地３种形式。美索不达米亚的国王意识到了社会稳定和经济稳定之间的联系，并试图调控物价与工资，最早的商人代表神庙或王室经商。美索不达米亚很早就与周边地区保持密切的政治和经济联系，靠近和控制作为运输要道的河流以及便利的陆路。各国之间通过条约来确立和平友好关系。最早的例子是公元前３千纪的埃布拉。
古代累范特地区 在西亚古代史上是一个文化和政治上的缓冲区，也是贸易和交通的枢纽，历来是各主要帝国争相控制之地。世界上唯一能够在亡国两千多年之后又重新建国的以色列人有着坎坷的历史。他们的国家并不强大，但是由他们所信仰的犹太教蜕变而成的基督教和伊斯兰教却是两千年来西方世界中最主要的两大宗教，对世界文化的发展具有决定性的影响。他们关于道德和政治理论的概念对现代民族的影响也非常深远。
《圣经》中最著名的《出埃及记》关于“从被奴役走向自由”的拯救故事是以色列民族意识的重要核心，在后来的历次劫难中，这个奇迹故事不断唤起以色列人被拯救的希望。自公元７０年起，以色列人的国家被合并为罗马的一个行省，耶路撒冷及其圣殿被罗马人摧毁，仅剩一堵“哭墙”，从此再没有重建。古代以色列人宗教思想的最特别之处在于其所经历的巨大转变过程，在古代近东多神论的基础上，发展出世界上最早的一神教——犹太教。
波斯帝国 居鲁士二世建立起古代第一个地跨欧亚非的大帝国。大流士巩固王权，设置行省，划分军区，统一币制。波斯帝王尊重被征服地区原有的宗教和文化习俗，并为各神修建神庙。古代波斯人对后世影响最为深远的是他们的宗教，即琐罗亚斯德教，主张二元论，宣扬“来世说”。波斯帝国促进了近东地区各文化的融合，此外，波斯人那种建立“世界帝国”的思想对后来的亚历山大帝国和罗马帝国的产生有重要影响，可以说是后来的“罗马帝国统治下的和平”之理想的原型。
安息帝国 亚历山大死后，近东地区由安息帝国统治，后被萨珊帝国继承。在世界文化史上,安息与萨珊为开辟和发展丝绸之路做出了重大的贡献，两国交流频繁，互通有无，极大的促进了世界文明的发展。
脉络、特征成就、交流 苏美尔文明、阿卡德王国、乌尔第三王朝、古巴比伦王国、赫梯、加喜特王朝、亚述帝国、新巴比伦王国、波斯帝国、亚历山大帝国、塞琉古帝国、安息帝国、萨珊王朝
犹太教、拜火教、空中花园、巴比伦之囚、《圣经》、《汉谟拉比法典》
与中国的丝绸之路
 古埃及文明 起源 古代埃及文明发源于非洲北部一片广袤的相对独立的沙漠地区，被尼罗河所孕育，而人们满足于“靠天吃饭”，故灌溉技术相对落后于两河流域，这片由尼罗河创造的土地是古埃及政治经济文化的中心。
被称之为“红土地”的沙漠则为古埃及提供了丰富的矿物与野生食物。
这两者共同构成了古埃及文明发展的摇篮，也让古埃及人形成了“二元对称”“均衡”的观念。
兴起与发展 古埃及的历史始于公元前3100年，有着漫长而丰富的历史，其中被誉为“金字塔时代”的古王国时期专制王权发展到顶峰，留下了举世闻名的金字塔。
而新王国时期的法老则将埃及带入帝国时代，第19王朝的拉美西斯二世与赫梯留下了人类历史上第一个真正体现平等原则的和约。
法老埃及三千多年的历史结束于公元前332年亚历山大的东征。随后经历了三个世纪的“希腊化时期”。
公元前30年后，埃及成为罗马帝国的一个行省，被当作了罗马帝国的“大粮仓”。公元7世纪伊斯兰教兴起，随后阿拉伯人入侵埃及，古代埃及历史舞台的最后一幕结束。
语言与图画 在埃及的神话传说中，文字是图特神创造的。古埃及文字最突出的特点是其实用性，文字和图画结合使用。古埃及的文字有圣书体（正规体）、僧侣体（草书体）、世俗体（比草书体更为潦草的字体）之分。科普特语是古埃及文字发展的最后阶段，也是唯一的一种字母形式文字。新字体出现后，旧的字体仍继续使用，只不过使用范围有所局限。尤其是希腊化与罗马时期，几种文字形式同时存在，各有分工。
古埃及文字从产生到最后消亡一直保持最初的形态。古埃及人把象形文字作为描绘客观世界的一种尝试，赋予它们以超越词汇表达能力的含义。古埃及文字的特殊形式，加深了它的封闭程度，使之为祭司阶层所垄断，成为“神的文字”。
文学与史学 正如埃及学家阿斯曼所说：“坟墓是埃及文学的学前期。”，刻在墓碑上或墓室中的为来生服务的官员自传与教谕是古王国时期文学的两种主要体裁。中王国是埃及文学的古典时期，出现了御用文学作品，产生了故事、诗歌等多种文学形式，语言文字结构也更为系统、完善。中王国时期出现的对传统道德观念的怀疑和否定标志着古埃及人自我意识的觉醒。随着新王国时期帝国的强盛，文学的形式更加丰富多彩，个性化和自我意识增强。
古埃及的神话相对罕见，拉神与奥赛里斯是最著名的两个神。古埃及人循环神定的历史观念使得历史文献中出现了大量的雷同与伪造。
宗教信仰 古埃及的宗教信仰有以下几个特点：多神崇拜；神祇没有鲜明的个性；神人关系和谐；王权与神权紧密结合。古王国末期，古埃及人心中以奥赛里斯为中心的来世观初步形成。
造型艺术 古埃及偏爱石头的艺术作品具有已来世观为中心的宗教性，和功利性，缺乏个性。例如金字塔、神庙以及丰富的壁画、浮雕与雕像。
脉络、特征成就、交流 涅伽达文化、早王朝时期、古王国时期、第一中间期、中王国时期、第二中间期、新王国时期、波斯帝国、亚历山大帝国、托勒密埃及
金字塔、神庙、尼罗河、黄金外交、奥赛里斯、《亡灵书》
黄金外交、与赫梯的和平条约
 古代印度文明 哈拉巴文明 中国古代称之为身毒、天竺，后由玄奘订正为印度。为海洋与喜马拉雅山脉所包围，相对孤立。约公元前3000年至前1750年出现了哈拉巴文明，许多学者相信由于印度河改道致使文明衰落。哈拉巴文明衰落后，印度历史进入“黑暗时代”，文字消失，城市消失，生产倒退。
吠陀时代 雅利安人入侵印度河流域，带来了破坏与文化，形成了以婆罗门祭司为社会核心、以祭祀为生活中心、以吠陀经为圣典的吠陀（意为知）时代。如同中国的《诗经》,吠陀都是不同时期诗歌的汇集，反映了雅利安人对印度河流域征服的历程和定居后勤劳的生活。《奥义书》是印度哲学史上的经典，它的大量出现标志着“吠陀时代”的终结。
雅利安人在进入印度的时候，便形成了以祭祀为核心的原始宗教——婆罗门教，祭祀、苦行和布施三者，联结成三位一体的宗教体系。整个社会分成苦行者和施主，以祭祀为枢纽，合理地联结起来，形成婆罗门教的印度古代社会。
这个社会的首要特征是种姓制度。种姓制度是因不同种族、语言、宗教等而形成的内婚制的职业集团，有四个种姓——婆罗门、刹帝利、吠舍和首陀罗。在公元前1100年左右，雅利安人开始向东移动，这是雅利安人与土著居民融合的过程，是将种姓制度进一步加以推广的过程，也是部族体系瓦解、国家诞生的过程，雅利安人东进过程在这一时期形成的两部大型史诗《罗摩衍那》和《摩诃婆罗多》中有所反映。
佛教与孔雀王朝 释迦牟尼出家苦行六年后，在一株菩提树下静坐沉思，顿悟成佛，自称如来。在布道五十余年后涅槃。各弟子在数次集结后分裂成数部派，部派佛教之争到公元后便演变成为大小乘之争，中国一系的佛教是大乘，又称北传佛教。８世纪后佛教在它诞生的土地上衰落了下去。佛教不过是当时印度诸多新兴宗教中的一种，其他宗教中生命力旺盛的还有耆那教等。
印度人在逐走希腊军残部后，建立起自己的统一王朝——孔雀王朝，君臣上下对于边防尤为关心，帝国的运作要依靠一套官僚班子来进行，国王的主要日常活动，有严格的日程安排。孔雀王朝最为著名的国王是阿育王，对于佛教非常礼敬，经过阿育王的建设，印度社会安定，交通便利，旅行安全，风气良好。
笈多王朝与印度教 笈多王朝向来被印度民族主义者视为历史上的黄金时代。梵语在这个时期正式定型，产生了数量庞大的梵语文学创作；印度教大发展，与国家权力机器协调配合；国家版图虽然不及阿育王时代，但是也几乎囊括了大部分印度次大陆；国家制度健全，百姓生活安定。笈多王朝之后，印度再次陷入四分五裂的局面。
印度教（新婆罗门教）的正统哲学派别是吠檀多派。从字面上讲，吠檀多指《奥义书》。从实质上说，吠檀多是在借鉴了佛教唯识论。印度教极力维护种姓制度，要求低等种姓安分守己，将高等种姓与神相关联，一步步取代佛教的社会地位。
祭祀是神圣的，也是日常生活的中心内容。围绕祭祀和宗教，印度发展起自己的简单而又系统化的科学知识。在古代印度，天文学很大程度上属于星占术。主要是为了建筑各式祭坛，与满足日常生活的需要。同时，几何学有较为显著的成就，如阿拉伯数字。
脉络、特征成就、交流 哈拉巴文明、吠陀时代、亚历山大帝国东征、孔雀王朝、巽伽王朝、笈多王朝
佛教、印度教、种姓制度、轴心时代、婆罗门教
北传佛教
 古代中华文明 起源 中华文明所处地形复杂，族群众多，但它在历史上却发展出以汉族文化为主体、融合了许多其他族群文化的辉煌文明，长期保持了自己的文明特性。在距今七八千年之前，中华大地上已发展出众多的农业文化。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
